廣東話！要支持廣東話

諮詢期就過啦！！！

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠
大家幫幫手send email，明天16號就係實施普教中咨詢deadline，通過左就再無粵語教學‼
⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠

廣東話始終係我地由細到大嘅語言，大家一起幫手捍衛母語🙏🏼🙏🏼🙏🏼

電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk

傳真號碼： (852) 2573 5299

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

推

Push

敬啟者

本人是香港市民，從網上得知 貴組於6月28日文件中提出欲刪去文憑試當中中文科的聆聽及說話考卷，本人表示強烈反對，原因如下：

一，說話考卷能夠考核考生以母語即時將心中所想以口述的形式去組織和表達的能力

二，聆聽考卷能夠考核考生以母語邊聆聽、邊理解別人說話內容，即時捕捉重點的能力

三，以上兩方面的能力，都是即時與其他人互相溝通所必須，無論在日常生活中以及日後工作上都是必備，而聆聽及說話考卷能夠提供平台去考核考生於即時面對面溝通的能力

四，而閱讀卷和寫作卷是純文字的考核，使用的是書面語而非日常溝通的口語，不能完全反映考生以廣東話與人面對面以口語溝通的即時表現

五，再者，日常對話時說話一出口就無法收回，而閱讀卷和寫作卷的答案，可以在考試結束時間前再三修改，並不能考核考生即時以口語面對面溝通的能力

六，綜合以上理由，不同考卷的考核內容的性質完全不同，如只有閱讀卷和寫作卷，而沒有聆聽及說話考卷，是無法從全方位的去考核考生的實際語言能力

因此，文憑試當中中文科的聆聽及說話考卷有其存在的必要，本人強烈反對取消，敬希 貴組能基於以上各項理由考慮，並保留聆聽及說話考卷。

此致

Sent!

sent
deadline fight